【痴線大學】稱與浸大校長「素有私怨」 生物教授遭拒開記招發表學術研究

浸大生物系研究助理教授王凱峰早前不獲校方續約，有關癌症細胞治療法的研究亦遭校方拒絕開記招公佈。

浸大生物系研究助理教授王凱峰，早前不獲校方續約，獲評為最高4星的研究亦遭校方拒絕開研究發佈會公佈。他今早在教協舉辦記者會，批評事件「荒謬」，指主理事件的浸大校長錢大康「人治到令人咋舌嘅地步」。

王凱峰今年5月完成一份有關癌症細胞治療法的研究，歷時3年。其研究團隊發現世界第一個樹狀細胞患者特定癌症疫苗小分子體外助劑，無需擔憂藥物副作用及安全問題，則可提高殺死癌細胞的能力。有關研究於上月獲模擬研究評審工作評為最高4星級別，按教資會標準屬「世界領先水平」（world leading），而有關研究文章亦於本周一（16日）在美國血液學會權威學術期刊Blood Advances 發表，是繼港大後第二個香港研究團隊在該期刊上發表。他於上月中向校方提出舉辦記招公佈研究，但校方於文章表發前夕（15日），書面回覆指有關研究經校內評審後，認為研究「not significant」，因而拒絕為他舉辦發佈會。

王凱峰稱有關決定「十分荒謬」，指研究獲評為最高的4星，質疑校方評審標準有問題，「我依家做嘅研究喺世界上world leading，但喺九龍塘就唔significant，（應該）係掉返轉，九龍塘覺得significant，world leading唔覺得significant，唔會係掉返轉，好明顯就係人治做法」，質疑是錢大康「人治」下的「荒謬」決定。

王凱峰指，錢大康與自己素有恩怨，除了因「大圍政治」及「校內政治」見解不同外，王凱峰於2014年任職港大化學系前助理研究教授時，向大學舉報另一名港大教授學術造假，遭時任首席副校長錢大康警告，若然向校方揭發事件，將在高教界無立足之地。

王凱峰表示，浸大雖有2.7億盈餘，學系卻稱因欠財政資源，決定不與他續約。他擔心合約將於8月屆滿，若屆滿時無法完成有關研究，將浪費130萬公帑的教資會資助，因此舉辦眾籌，期望可籌60萬元作為教授薪酬，合約期完結後校方無法以缺乏資源為由拒絕續約。他續表示，若校方堅持拒絕續約，會將眾籌獲得的資金捐款予慈善機構，另會就錢大康不與他續約進行司法覆核，而捐助市民的名字將會列於研究鳴謝名單上，會是科研界學術文章發表突破性的做法。

錢大康都算做得最核突個個
其他奶共都冇咁核突

香港科研

cls

浸大轉左校長後成間都癲左

呢個prof愛國反估中
小心跟車太貼

王凱峰更透過聯署信將學生描繪為一班向語文中心的教職員施行「性騷擾、種族歧視、恐嚇、威脅、侮辱等語言暴力」

王凱峰呢條友都係偽君子
今次狗咬狗 食下花生好喇